Demonstre que $\forall n \in \mathbb{N}^*$:
\begin{displaymath}
	\sum\limits_{i=1}^n \frac{1}{(2i - 1) (2i + 1)} = \frac{n}{2n + 1}
\end{displaymath}
\emph{Resolução.} \\
Aplicando indução sobre $n$. \\
Seja $P(n) := \sum\limits_{i=1}^n \frac{1}{(2i - 1) (2i + 1)} = \frac{n}{2n + 1}$. \\
Passo base: $n = 1$
\begin{align*}
	\sum\limits_{i=1}^1 \frac{1}{(2i - 1) (2i + 1)}
	 & = \frac{1}{(2\cdot1 - 1) (2\cdot1 + 1)} & \quad \text{(Por def. base de $\sum$)} \\
	 & = \frac{1}{1 \cdot 3}                   & \quad \text{(Por arit.)}               \\
	 & = \frac{1}{2 + 1}                       & \quad \text{(Por reescrita de 3)}      \\
	 & = \frac{1}{2 \cdot 1 + 1}               & \quad \text{(Por reescrita de 2)}      \\
	 & = \frac{n}{2 \cdot n + 1}               & \quad \text{(Para $n = 1$)}
\end{align*}
Logo, $P(1)$ é verdadeiro. \\
Passo indutivo: \\
Seja um certo $k \in \mathbb{N}^*$ tal que
\begin{displaymath}
	P(k) := \sum\limits_{i = 1}^k \frac{1}{(2i - 1) (2i + 1)} = \frac{k}{2k + 1} \quad \text{(Hipótese Indutiva)}
\end{displaymath}
(Provemos que $P(k + 1) = \frac{k + 1}{2k + 3}$.) \\
Logo:
\begin{align*}
	\sum\limits_{i=1}^{k + 1} \frac{1}{(2i - 1) (2i + 1)}
	 & =	(\sum\limits_{i=1}^{k} \frac{1}{(2i - 1) (2i + 1)}) + (\frac{1}{(2 \cdot (k + 1) - 1) (2 \cdot (k + 1) + 1)}) \\ & \quad \text{(Por def. rec. de $\sum$)}\\
	 & =	\frac{k}{2k + 1} + (\frac{1}{(2k + 1) (2k + 3)})                                                              \\ & \quad \text{(Por H.I)} \\
	 & =	\frac{(2k + 3) \cdot k}{(2k + 3) \cdot (2k + 1)} + (\frac{1}{(2k + 1) (2k + 3)})                              \\ & \quad \text{(Por aritmética)} \\
	 & =	\frac{2k^2 + 3k + 1}{(2k + 3) \cdot (2k + 1)} + (\frac{1}{(2k + 1) (2k + 3)})                                 \\ & \quad \text{(Por aritmética)}                                \\
	 & = 	\frac{(2k + 1) \cdot (k + 1)}{(2k + 1) (2k + 3)}                                                             \\ & \quad \text{(Por aritmética)} \\
	 & = 	\frac{k + 1}{2k + 3}                                                                                         \\ & \quad \text{(Por aritmética)}
\end{align*}
Logo, $P(k + 1)$ é verdadeiro.
Portanto, a proposição inicial é verdadeira.
