Calcule $(8^{10} - 128^{1796}) \pmod{13}$. Mostre todos os resultados intermediários. Durante o processo nenhum número com mais de 3 dígitos deve ser gerado. \\
\emph{Resolução.} \\
Note que:
\begin{displaymath}
	(8^{10} - 128^{1796}) \pmod{13} \implies (8^{10} \bmod{13}) - (128^{1796} \bmod{13}) \pmod{13}
\end{displaymath}

A princípio calculemos $(8^{10} \bmod{13})$. \\
Note que $8^10 = 8^2 \cdot 8^4 \cdot 8^4$. Vamos calcular cada:
\begin{itemize}
	\item $8^2 \bmod{13} = 64 \bmod{13} = 12$ 
	\item $8^4 \bmod{13} = (8^2 \bmod{13})^2 \bmod{13} = 12^2 \bmod{13} = 1$ 
\end{itemize}
Portanto:
\begin{align*}
	8^{10} \bmod{13} &= (8^2 \bmod{13} \cdot 8^4 \bmod{13} \cdot 8^4 \bmod{13}) \bmod{13} \\
	&= (12 \cdot 1 \cdot 1) \bmod{13} \\
	&= 12
\end{align*}

Agora calculemos $(128^{1796}) \bmod{13}$. \\
Note que $(128 \bmod{13})^{1796} \bmod{13} = 11^{1796} \bmod{13}$. \\
Veja que $11^{1796} = 11^{1024} \cdot 11^{256} \cdot 11^{256} \cdot 11^{256} \cdot 11^4$.
Vamos calcular cada:
\begin{itemize}
	\item $11^4 \bmod{13} = (11^2 \bmod{13})^2 \bmod{13} = 4^2 \bmod{13} = 3$
	\item $11^{256} \bmod{13}$:
	\begin{itemize}
		\item Note que $256 = 21 \cdot 12 + 4$;
		\item Pelo Pequeno Teorema de Fermat, tomando o primo 13 e o inteiro 11, sabemos que $11^{12} \equiv 1 \pmod{13}$;
		\item Logo:
			\begin{align*}
				11^{256} &\equiv (11^{12})^{21} \cdot 11^4 \pmod{13}
					&\equiv 1^{21} \cdot 11^4 \pmod{13} \quad \text{[pois $11^{12} \equiv 1 \pmod{13}$]}
					&\equiv 11^4 \pmod{13} 
					&\equiv 3 
			\end{align*}
	\end{itemize}
	\item $11^{1024} \bmod{13} = (11^{256} \bmod{13})^4 \bmod{13} = 3^4 \bmod{13} = 3$
\end{itemize}

Desse modo, temos:
\begin{align*}
	11^{1796} \bmod{13} = (3 \cdot 3 \cdot 3 \cdot 3 \cdot 3) \bmod{13} = 243 \bmod{13} = 9
\end{align*}

Portanto, temos a operação final:
\begin{align*}
	(8^{10} - 128^{1796}) \bmod{13} &= (8^{10} \bmod{13}) - (128^{1796} \bmod{13}) \bmod{13} \\
	&= (12 - 9) \bmod{13} \\ 
	&= 3
\end{align*}
